如果羅興亞人係抵死的話

tl;dr
成件事完全係搬龍
按照同樣邏輯
日本人同埋德國人係咪都要畀人滅族
V支隊殺左10萬平民，羅興亞人就要滅族
咁德國人使唔使滅族60次
如果對應種族滅絕嘅方法係另一次種族滅絕
咁南斯拉夫內戰 嘅善後方法係咪直接將成個巴爾幹半島核平
------------------------------------------------------------------------

通常見親啲po講羅興亞人畀緬甸政府/軍隊殺嘅時候
就會有人幫緬甸辯護
話 二戰時期羅興亞人有份幫英國人手屠殺緬甸人
所以依家報復都好合理
資料通常係呢幾條link
《【種族清洗●圖解新聞】羅興亞祖先屠殺10萬緬甸人 新仇舊恨源自英殖》

《當國際撻伐羅興亞人的不公平待遇，其實應聽聽「緬甸人怎麼說」》

咁我一樣可以噠篇文㗎
《讓緬甸人告訴你，緬甸人為什麼憎恨羅興亞人》

// 問到緬甸人為什麼恨羅興亞人的時侯，通常這些生活在大城市，一生從未遇過一個羅興亞人的人們通常會說，他們恩將仇報，我們好心收留他們，他們卻殺害我們的同胞，強姦佛教徒的婦女。
2010年，一條來路不明的消息稱，四名羅興亞人輪姦了一名佛教徒女性，還將其頭腦割下羞辱。緬甸民族主義者通過燃燒羅興亞人居住的房屋作為回應，此次事件造成 280多人死亡，數千人受傷。然而，那件埋下雙方仇恨種子的新聞事件卻至今從未得到證實過。
羅興亞人事件爆發至今，翻開緬甸文的報紙，幾乎從不會看到任何人道危機或羅興亞人受難的新聞，新聞只會單方面報導緬族、若開族或是印度教徒受害的內容。長期下來，讓緬甸人認為真正受害的人是緬甸人，是若開人。//
------------------------------------------------------------------------
先唔好講呢啲文究竟可信性有幾多

如果你真係相信呢種「先撩者賤打死無怨」嘅邏輯
咁我一樣可以話V支隊屠殺佛教徒「好合理」
因為當初動武先嘅似係若開邦嘅佛教徒
佛教徒被人殺都係報復咋，「以眼還眼」啊嘛

//BIA cadres and Arakanese Buddhists attacked Muslim villages whose inhabitants were driven away or killed in Minbya, Myebon, Pauktaw, and other townships. Reportedly, 20,000 Muslims—with later sources stating much higher figures—fled to the north and farther on, to India. In retaliation, Arakanese Buddhists were attacked in the predominantly Muslim townships of Maungdaw and Buthidaung and fled south. These events, which were never thoroughly investigated, led to diverging stories of injustice and victimhood, and fueled bitterness.//）
------------------------------------------------------------------------
就算撇開「你先定我出手先」嘅歷史問題
依家被逼害嘅羅興亞人當中有幾多係當年有份屠殺緬甸人㗎？
一來大把羅興亞人當年都未出世
假如今次開po講日本二戰罪責
問戰後出世嘅日本人需唔需要為戰爭負上道德責任
十成九連登仔就會話唔使
如果件事係日軍侵華的話，就應該會無任歡迎，順便屌埋支那玻璃心

二來你要追究戰爭罪行 都要開庭審理啦
德國打輸咗，開完紐倫堡審判，其實都係處死咗班阿頭，唔通整返幾個集中營畀班德國人歎
------------------------------------------------------------------------
話說肯定有人會話
「回教徒繁殖迅速，必須及早剿滅」
先唔講呢種以控制宗教demographic為由支持種族滅絕有幾荒謬
（反正響連登呢個cesspool
理得佢政治立場
總之係穆斯林就無人權，所以呢個point無謂elaborate ）

我地睇人口數據

根據2014年人口普查
就算包埋未能直接點算嘅人口（若開邦有好多人嘅名不獲政府承認）
假設呢啲人全部都係信伊斯蘭教
伊斯蘭教信徒佔全國比例都只係4.3%

歷年以來伊斯蘭人口比例亦未見有明顯增加

結論：
我唔理
總之伊斯蘭就係錯

負皮請指教

東突厥嘅漢人係咪抵死?

係

樓主同連登仔講道理

邊有滅族姐？趕走人就叫滅族？

孟加拉：已收容130萬羅興亞人在國內的難民營，此後多次驅逐羅興亞人。
中國：支持緬甸政府立場，認為羅興亞人有恐怖集團團伙成員。
俄羅斯：支持緬甸政府立場，認為羅興亞人有恐怖集團團伙成員。
日本：支持緬甸政府立場，認為羅興亞人有恐怖集團團伙成員。
韓國：支持緬甸政府立場，認為羅興亞人有恐怖集團團伙成員。
印度：支持緬甸政府立場，驅逐羅興亞難民出境，並稱羅興亞人造成國家安全威脅。
馬來西亞：驅逐羅興亞人，但希望緬甸政府改善羅興亞人待遇。
印度尼西亞：驅逐羅興亞人，但希望緬甸政府改善羅興亞人待遇。
菲律賓：支持緬甸政府立場，驅逐羅興亞人。
泰國：支持緬甸政府立場，驅逐羅興亞人。
東南亞國協的非回教國家：被菲律賓和俄羅斯說服，支持緬甸政府立場，驅逐羅興亞人。
土耳其：希望緬甸政府改善羅興亞人待遇。
伊朗：希望緬甸政府改善羅興亞人待遇。
歐盟：希望緬甸政府改善羅興亞人待遇。
美國：希望緬甸政府改善羅興亞人待遇。

連登仔係咪比蛔撚雞姦過

source?
同埋咁又點？
多國家講就正確？

我又整返個先

中國：九二共識，反對台獨，不排除武力統一台灣
孟加拉：承認中華人民共和國，不承認台灣為主權國家
俄羅斯：承認中華人民共和國，不承認台灣為主權國家
日本：承認中華人民共和國，不承認台灣為主權國家
韓國：承認中華人民共和國，不承認台灣為主權國家
印度：承認中華人民共和國，不承認台灣為主權國家
馬來西亞：承認中華人民共和國，不承認台灣為主權國家
印度尼西亞：承認中華人民共和國，不承認台灣為主權國家
菲律賓：承認中華人民共和國，不承認台灣為主權國家
泰國：承認中華人民共和國，不承認台灣為主權國家
東南亞國協的非回教國家：承認中華人民共和國，不承認台灣為主權國家
土耳其：承認中華人民共和國，不承認台灣為主權國家
伊朗：承認中華人民共和國，不承認台灣為主權國家
歐盟：承認中華人民共和國，不承認台灣為主權國家；希望中國改善人權狀況
美國：承認中華人民共和國，不承認台灣為主權國家；對台售武

巴打快啲走，我同你頂住

早排睇完紀錄片
佢地都幾撚慘
軍隊係咁入村大屠殺
bb小朋友俾人掉落火場直接燒死
輪姦割喉割乳咩都齊

港台買的紀錄片

緬甸獨立後，V支隊也不願意將土地歸還，反而創建了「穆斯林解放組織」（Muslim Liberation Organization，MLO），發動「聖戰」，摧毀若開邦北部倖存的佛教徒村莊，繼續屠殺佛教平民，控制了若開邦北部。印巴分治之後，更多孟加拉難民湧入若開邦，增加了羅興亞人的人數。1948年爆發了羅興亞人在緬甸西部的衝突，羅興亞人開始宣稱要脫離緬甸並且加入東巴基斯坦（孟加拉）──他們的祖居地。他們的目標是脫離緬甸並最終與東巴基斯坦合併，於是發起了聖戰。這場聖戰運動中，許多無辜的若開人再次遭受到戰火波及，在自己的家園喪命。經過政府幾次圍剿後，這群聖戰分離分子才最終投降。而繼任吳努的吳奈溫，再也無法忍受要求愈來愈過火的羅興亞人。吳奈溫政府認為，已經給與羅興亞人緬甸的公民權與參政權，但羅興亞人卻是以武裝分離運動來回報，1982年緬甸政府發佈了新的公民法，不承認羅興亞人的政治權利。[3]

根據緬甸政府1982年頒布的《緬甸公民法》，羅興亞人被劃成孟加拉人，在緬甸屬於非法移民，從緬甸主流民意看來，他們仍然是外來人，因為他們語言不同、宗教信仰也不同。

2012年若開邦暴動，是緬甸若開邦2012年6月開始的宗教種族衝突，起源於5月底三個羅興亞人穆斯林姦殺一個若開女性佛教徒；這一起刑案，造成了雙方既有的衝突爆發，形成了這次的動亂。並引起聯合國與國際輿論的注意。

因為日德有能力有歷史有文化有技術
國土有利用價值抵抗紅軍
所有野都係講利益

但係除去羅興亞人會對世界和平有進一步發展喎

屌你有無睇內文啊
講咗話單嘢依家都無證據啊
淨係識得copy&paste
連登NPC

之前我都有巴打講過，緬甸境內都有其他種族信伊斯蘭教，但緬甸政府無太為難呢啲人，所以宗教戰爭同歷史仇恨只係表面理由，最重要都係羅興亞人識做生意掌握咗大量財富。根本係緬甸激進佛教徒當羅興亞人係世仇，邊有道理可言？

咁又點
連登仔一樣爭取港獨啦
唔係話「香港獨立以死相搏」咩
做乜突然間咁和理非非啊
按照你嘅講法
我一樣可以話
「中國已經給與香港人公民權與參政權，但香港人卻是以分離運動來回報」所以中共就算發佈新的公民法，不承認香港人的政治權利，亦都好合理

何況若開邦一早有穆斯林居住
佢地要爭取獨立有乜問題？

// History of Arakan/Rakhine State is at the heart of the ethnic claims that the Rohingya raised in the 1950s, but precolonial history did not predict the contemporary ethnocultural conflicts and economic rivalries. Sources testify to a patchwork of Muslim presence since the early modern period. In the 15th century, the use of Muslim titles by Arakanese kings and inscribed coins suggests that the Bengal sultanate had a cultural impact on the court elite of Mrauk U. The cult of Sufi saints, venerated as the protectors of sailors and a resident community of Muslim traders, is also attested. Arakan’s territorial expansion in the 16th century led to the conquest of Chittagong, Bengal’s prosperous port ruled by Muslim lords since the 14th century. Until 1666, Chittagong’s Muslim, Hindu, and Buddhist populations were part of the Arakanese realm and a pillar of its economic power.//

// Chittagonian migrant labor and their descendants formed 80 percent of the total Muslim population. In 1931, three-quarters of them had already been born in Arakan, but they were perceived as foreigners, with no deep roots in the country.//

但係連登仔響隔離po係義正詞嚴咁
響道德層面
譴責穆斯林罪有應得㗎

激進佛教徒呢點我同意
但係
/羅興亞人識做生意掌握咗大量財富/
呢樣嘢有無source？

如果真係咁有錢
咁點解佢地唔走？
另一方面
羅興亞人被剝奪公民權利，緬甸人又咁憎佢地
點樣賺大錢

我幾撚時講過要香港獨立呀屌你老母，依家我好唔理性咁講句，全世界穆斯林都係抵死應該被種族滅絕，希特拉錯在佢打輸二戰咋，如果打贏佢殺猶太人無做錯架

你無發表過任何有關「香港獨立」嘅意見
都唔緊要
反正呢度嘅共識係
只要你唔係支持「香港獨立以死相搏」
你就會畀其他時事台手足咬死
而只要你支持「香港獨立以死相搏」
咁按照同一標準，穆斯林都無問題

// 希特拉錯在佢打輸二戰咋，如果打贏佢殺猶太人無做錯架//
wow so edgy

// 希特拉錯在佢打輸二戰咋，如果打贏佢殺猶太人無做錯架//
55
全世界唯一一件錯事
就係你老豆扑嘢唔帶套生咗你條on9仔

push

留名待讀

filibuster巴打

講切身問題
任你殺新移民你會唔會殺?

唔會
無論係南亞人定係中國人

我嘅立場向來係收緊移民審批
所有移民要考入籍試
並且響成為永久居民前
要長時間接受公民教育

趕返去孟加拉 咪得
同香港新移民一撚樣

走咗佬去香港之後 又尻叫返大灣區融合
用人口黎殖民

根本南亞狗無一個係無辜
印度 巴基斯坦 都係世界上既毒瘤
仲要周圍感染其他國家

你係咪連內文都無睇
人地世居若開邦㗎

大把香港人都係中共建國之後走落來
計落隨時住得唔夠羅興亞人耐

你應該問下班連登仔
佢地叫港獨嘅時候有無問過新界原居民意見

你叫佢點駁你
時事台90%都不學無術
成班憤青上腦既7頭

首先羅興亞人聚居地若開邦如果係包埋未能直接點算人口，伊斯蘭教徒係超過一半 ，我唔係好明點解你會輕描淡寫咁話只係佔全國4.3%

我只會反對屠殺非武裝平民同強姦，對於驅逐羅興亞人，我唔覺得有問題。

老老實實，羅興亞人最應該怪嘅，係佢地嘅上一代，係上世紀嘅羅興亞人係每一個時期，都作出咗最壞嘅政治選擇 。呢樣嘢唔關宗教事，緬甸大把伊斯蘭教徒，一樣可以同其他教徒和平共處。

今日嘅羅興亞人係點樣變成羅興亞人呢
1. 本身係孟加拉人嘅羅興亞人二戰前，響應英國號召，殖民緬甸若開邦，搶人地趕人走

2. 二戰時期組成v支隊侵佔若開邦，而且犯下戰爭罪行

3. 二戰後拒絕英國政府要求歸還土地比若開人，二戰後拉攏巴基斯坦，希望將若開邦北部「加入」東巴基斯坦，但被拒

4. 緬甸獨立後(1948年)，羅興亞人武裝組織聖戰者叛變(呢一年有更多孟加拉人受號召湧入若開邦滲透當地人口，當然佢地嘅後代就變成羅興亞人)

5. 1971年，孟加拉獨立戰爭，羅興亞人協助孟加拉對抗巴基斯坦

6. 1978年，龍王行動，緬甸政府清除羅興亞武裝組織，羅興亞人走佬去孟加拉，同年孟加拉將大部份羅興亞人遣返(呢度睇到孟加拉開始唔當羅興亞人係孟加拉人）

7. 之後八九十年代到而家，就多次發生武裝衝突

用一個個體嚟講，我當由1920年開始，至而家有三至四代人，只要你唔去若開搶地，只要你戰後返孟加拉，只要你融入緬甸本地做普通穆斯林，甚至係戰後把握機會離開東南亞，你子子孫孫今日都唔會比人當係羅興亞人

成個群體嚟講，羅興亞人錯過晒緬甸孟加拉嘅國族構建，然後得罪晒巴基斯坦緬甸英國，以上七樣野，只要做少一樣，都起碼會有泰緬孤軍今日嘅地位，可以得到當地政府認可，不致於當人球

既然羅興亞人唔屬於緬甸共同體，咁點解要留你？
都仲未計連伊斯蘭國家都唔想收你，又多毒品，又暴力。

或者羅興亞人而家好可憐，但我唔覺得緬甸有義務當佢地公民
同埋佢地而家咁慘只係因為佢地政治上賭輸咗，如果羅興亞聖戰者成功建國，咪又係第二個ISIS

硬膠樓主入錯討論區喇
你想去討論區並不存在

世居
第日啲支那人係香港住多幾代，係咪又可以話自己世居
(((樓主)))你唔好陰啲陰啲

多謝你嘅回覆
雖然我覺得要澄清嘅係
「羅興亞人」呢個民族概念係比較後起嘅（真係流行要等到二戰後
當我追溯歷史嘅時候
我所講嘅羅興亞人
通常係指居住響若開邦一帶嘅孟加拉裔穆斯林
而佢地未必有意識自己係一個民族

以下如果引用歷史資料，除非另外聲明，否則一概來自

// 首先羅興亞人聚居地若開邦如果係包埋未能直接點算人口，伊斯蘭教徒係超過一半 ，我唔係好明點解你會輕描淡寫咁話只係佔全國4.3%//
因為正如正文講過
若開邦一直以來都有穆斯林聚居
// [in Akyab?]Between 1881 and 1941, the percentage of the Muslim population grew steadily, reaching 27 percent of the total.//
就算其人口比例佔比較高
亦都反映啲咩。即係你列出統計數字，然後話香港講廣東話嘅人好多啊
咁又點？香港一向都多人講廣東話

// 我只會反對屠殺非武裝平民同強姦，對於驅逐羅興亞人，我唔覺得有問題。//
驅逐世居於此嘅人
點解無問題？
更加唔好講有相當多嘅羅興亞人係畀若開邦人俘虜做奴隸

// In 1630, we know there were around 11,000 Bengali families in rural settlements across Danyawaddy. The Arakanese continued to raid into Bengal and bring tens of thousands of Bengali captives into Arakan, so even accounting for the horrible conditions the Bengalis endured (some 40% of the captives died on the way, supposedly) and the flight of captives back to Bengal, the Rohingya population of Arakan must have grown substantially by 1700. All in all, it is not implausible that Muslims represented the majority group in Danyawaddy and nearly a third of Arakan's population as a whole. (The Muslim population outside Danyawaddy was insignificant, since 94% of Rohingyas lived in Danyawaddy at the beginning of British rule.)//
即係目前大部分香港人都係歷次難民潮由大陸來港/其子女
居住年期都唔係真係咁耐
按照你嘅講法
驅趕香港人出境有無問題？

// 呢樣嘢唔關宗教事，緬甸大把伊斯蘭教徒，一樣可以同其他教徒和平共處。//
你肯定責任響羅興亞人度？
60年代嘅時候一樣有羅興亞人參政
係軍政府政變之後先至將羅興亞人睇為外敵

之後你畀咗一堆historical assertions
循例問句：sources?希望唔係維基百科/內容農場啦

/1. 本身係孟加拉人嘅羅興亞人二戰前，響應英國號召，殖民緬甸若開邦，搶人地趕人走/
source?
正如上面所講
若開邦一直以來都有羅興亞人居住
何來殖民

/2. 二戰時期組成v支隊侵佔若開邦，而且犯下戰爭罪行/
係啊（當然正如正文所講，唔好遺漏context，講到淨係羅興亞人大殺特殺咁）

/ 3. 二戰後拒絕英國政府要求歸還土地比若開人，二戰後拉攏巴基斯坦，希望將若開邦北部「加入」東巴基斯坦，但被拒/

首先羅興亞人內部都有唔同嘅意見啦
你一樣可以話係羅興亞人畀人昆當棄子嘅
// The creation of the Pakistan-Burma border produced a new reality along the Naf River, where people had been moving back and forth with few restrictions for centuries. The North Arakan Muslim leaders were divided about the course that their community should take. Some favored joining Pakistan but failed to obtain the support of Muhammad Ali Jinnah, Pakistan’s first governor general, in 1946. Others put their hopes in the British government that they had supported against the Japanese. Informal promises for an exclusive Muslim zone, apparently made by military officers during the war, were never backed up by any official British commitments.//
何況唔還咁又點
佢地響緬甸政府成立之前就一直住響度㗎啦

/. 緬甸獨立後(1948年)，羅興亞人武裝組織聖戰者叛變/
ok咁所以？
如果你要講context
我一樣可以話叛變係有理由㗎
//the outbreak of the Mujahid insurrection (1948–1961) can be attributed to the violent exactions of local militias, the dissatisfaction of local landlords, the unfair treatment of Muslims by Arakanese administrators, and murky business conflicts.//

/(呢一年有更多孟加拉人受號召湧入若開邦滲透當地人口，當然佢地嘅後代就變成羅興亞人)/
source？
有咁嘅指控，都唔一定屬實㗎

5，6，7無異議

// 用一個個體嚟講，我當由1920年開始，至而家有三至四代人，只要你唔去若開搶地，只要你戰後返孟加拉，只要你融入緬甸本地做普通穆斯林，甚至係戰後把握機會離開東南亞，你子子孫孫今日都唔會比人當係羅興亞人//

若開搶地單嘢講咗
至於你問點解唔融入本地做穆斯林，點解唔離開東南亞
基本上等於問「點解香港人唔融入大陸懷抱，做中國人呢？你覺得香港唔好咪走囉，點解唔移民呢？」
更何況軍事政變之後
軍政府嗰套大一統嘅國族思想
加上剝奪羅興亞人嘅公民身分
你要人點樣融入？
// Ne Win’s socialist visions, which isolated the country economically and politically, along with his nationalist, Burman-centric state ideology and Buddhist rigidity, tilted public opinion toward anti-Indian prejudice. Already firmly anchored in the national consciousness since the late colonial period, the mistrust between the Buddhist and Muslim parts of the population was particularly deep in Arakan, offering state authorities the opportunity to exploit these tensions and resentment for their own advantage. Among the Burmese military, Bangladesh’s population growth was perceived as a lasting threat to the thinly populated Arakan state.//

// 成個群體嚟講，羅興亞人錯過晒緬甸孟加拉嘅國族構建，然後得罪晒巴基斯坦緬甸英國，以上七樣野，只要做少一樣，都起碼會有泰緬孤軍今日嘅地位，可以得到當地政府認可，不致於當人球//

其實二戰後羅興亞人有通過選舉參政爭取自治㗎
1960年代嘅時候，緬甸政府係有設立MFA畀羅興亞人自治
當時聖戰組織又大部分投降
但係一來MFA畀軍方太大權力，真係自治成份唔多
軍事政變後更加取消埋添
咁點算羅興亞人責任
// In early May 1961, following months of consultation, U Nu’s government created the special Mayu Frontier Administration (MFA) to satisfy Muslim demands. It included the areas dominated by Muslims (i.e., Maungdaw, Buthidaung, and a part of Rathedaung township). The surrender of the last few hundred Mujahids in July and November 1961 hailed a return to political stability in the region, and it went with an official declaration by the deputy chief of defense, Brigadier General Aung Gyi, recognizing the Rohingyas as an ethnic group despite the relatively recent adoption of this name. The Rohingya leadership in Maungdaw saw the creation of the MFA as the beginning of a “new era” and an explicit recognition of Rohingya ethnic claims.//

// 如果羅興亞聖戰者成功建國，咪又係第二個ISIS//
你一樣可以話
如果唔係軍事政變
羅興亞人依家自治得好好地地

嘩識得用((()))好聰明啊
知唔知咩意思啊小朋友

// 第日啲支那人係香港住多幾代，係咪又可以話自己世居//
係啊
除非你係原居民
否則對上追4代通常都已經係大陸人
更加唔好提原居民嘅族譜都有偽造
根本上對比之下
羅興亞人居住嘅年期隨時長過連登仔嘅家族

其實我唔信羅人無殺佛教徒 佛教徒無殺羅人
但有樣事實係 羅人係當時無明確國家概念既時候
去左若開 並且佔領左個度既土地 而戰鬥過程中慘敗

抵死唔係抵死在講埋呢啲咁既耶穌
而係
如佢認同孟加拉伊斯蘭，就自己去爭取一片孟加拉既地
認同緬甸土地，就自己去爭取一片緬甸土地
天助自助者。

驅逐新移民都唔得，祝你仔女比支那人又姦又殺

世居又唔爭取權利？老奉？
澳美紅番生番夠世居新世界
一樣驅逐落地獄

佛教徒

耶穌唔駛多
僅僅第五點參與外國內戰
就足夠主權國家驅逐呢一批人，即使是國民

可憐就要幫
係一種低能仔思維

覺得可憐就要幫嗰班濫情低能仔
捐一半錢俾難民先啦
慷他人之慨

俘虜做奴隸咪解放奴隸驅逐出境
點呀你仲想點呀？
世居又點？你世居喺度一百年有九十九年同其他世居既人屌鬼淨係嗰一年仲打起上嚟
就要走。

白黐，唔係冇人住入啲人落去就叫殖民
你係咪以為殖民就係繁殖啲民咁既意思？
你啲識字真有趣
香港開埠前有英國人三幾個僑居緊
一能定唔係殖民地啦咁

567冇異議但係僅憑5已經係驅逐既足夠理由
你世居於此，咪證明你係世仇囉
仲細車細車

亞洲啲伊斯蘭連遠在天邊啲巴勒斯坦都幫
呢啲就嚟到都趕
諗吓啦

講一大堆耶穌跟住輕描淡寫一句 “567無異議”

最頂唔順係東拉西扯到中港矛盾

公道講係完全無可比性。我哋點憎支那都好，始終我哋未去到互相殺戮，何況一堆牽涉到第三國同宗教既歷史背景。

想得到認同都唔需要亂咁類比既

高汁留名再研究

咩叫世居
本身印巴緬甸都係英國統治
二戰後陸續獨立，緬甸立國果陣已經無預過羅興亞人

一黎信仰語言唔同
二黎本身有牙齒印

反正得少數住係山卡啦地方 加上從來無公民身分
情況好似加洲d墨西哥黑工

你唔搞事咪無野，一有衝突/獨立咪趕你返鄉下

本身緬甸立國之後一路軍政府統治咪鎮壓咗你地都唔知
無記錯果個地區係唔對外開放
到昂山上位 資訊發達少少衝出黎講野

同港獨要踢走新移民一樣
根本同住幾耐無關，係有無融合先係重點

任何種族/宗教鬥爭都唔係幾日內既事
今時今日仲覺得俾人打果邊就係道德高地

無做衰野既話，點解成個國家其他地區都會冒住全世界圍屌去趕走你
情況同當年抗日之前 寧願先清共產黨類似
美國班左膠都瘋狂叫蔣介石唔好打架

羅興亞人=支那人向外侵略+自己維威喂
不過支那人就未試過7到武裝所以未比人趕走

same to you
驅逐本地居民都得，祝你仔女比支那人又姦又殺

屌
咁佢地係認同自己做羅興亞人啊
即係香港人話自己唔係中國人唔係英國人
要自治咁又點

/ 世居又唔爭取權利？老奉？/
你係咪唔追reply
唔緊要copy 多次
// Conservative political leaders chose parliamentary politics to further their own ambitions and Muslim interests. Arakan Muslim candidates participated in the elections of 1947, 1951, 1956, and 1960.

理據？
大把美國佬去敘利亞打內戰
咁美國政府係咪驅逐佢地出境

公民咪又拉又鎖
非公民入都入唔到境
入咗既知你同恐怖有聯繫
咪驅逐囉龜頭皮

咁佢哋有冇公民權呀喺緬甸聯邦

// 俘虜做奴隸咪解放奴隸驅逐出境//
重點係點解有權咁做
你知唔知若開邦嘅伊斯蘭教徒係早過佛教徒定居㗎？

//點呀你仲想點呀？
世居又點？你世居喺度一百年有九十九年同其他世居既人屌鬼淨係嗰一年仲打起上嚟
就要走。//

咁你今日驅逐咗香港人出境未啊
香港人成日同大陸人屌鬼
中國政府應該立即遞解所有反政府人士出境

遲過就有得俘虜呀on9 呢個世界唔係有權咁做
係有拳咁做

樓主係個企係道德高地既左膠
未試過未經歷過咩叫仇恨
未試過自或最親被人傷害
溫室家庭長大
完

我又唔係北京政府我驅你老祖咩
不過如果香港人因屙尿無力而被北京政府虐待
我依然會話
抵。撚。死。

樓主係柒頭皮升級版龜頭皮

我話你知點解佢有權咁做啦
因為佢惡
好能惡
窮凶極惡
你吹波波

樓主打開咗窗，向天高呼
點解世界唔和平啊啊啊啊
然後跳落去尋求大宇宙公平正義

我從來無咁講過啊
不過如果單純輸入人口就係殖民
咁香港一向都畀中國殖民緊（講緊97前）
大部分人都係殖民者子孫
想驅逐？
good luck with that

殖民至少包含外來者強行管治原居民 呢個元素
咁你又講下英國殖民政府係邊個主導
關羅興亞人咩事
如果你打算話個殖民政府有穆斯林參與，所以羅興亞人就係殖民者
嘩好勁
原來香港人嘅殖民者就係香港人啊

55香港原居民應該驅逐所有反政府人士出境

咁你又講下點樣無得比較啊
原來未去到互相殺戮等於無可比性
咁我上面引用香港做例子有邊點係殺戮事？根本呢個point就不相干
個比較點係移民同殖民、來先定來後嘅區別啊

太長唔quote

其實我真係好憎上網都要成個蛋頭學者懶認真咁做citation ，我回呢個post嘅時間精力仲多過回十個其他post，但討論成果又冇十倍咁豐富

我先同其他巴打簡介下一啲名詞
阿拉干 Arakan=若開 Rakhine，係羅興亞人聚居地，位於緬甸西南部
吉大港人Chittagonian，羅興亞人舊稱，吉大港位於孟加拉東南，鄰近若開
布帝洞Buthidaung, 貌奪 Maungdaw，位於若開北部，羅興亞人主要聚居地

source:
唔該你唔好再將羅興亞人發明做世代居若開邦嘅穆斯林
"They were indeed the direct descendants of immigrants from the Chittagong District of East Bengal"

阿拉干係有穆斯林，但佢地唔係吉大港人。羅興亞人自認世居當地，大概就同元朗班南亞難民自認係十九世界印巴裔警察個曾孫差唔多

"The Muslims in the Arakan State can be divided into four different groups, namely the Chittagonian Bengalis in the Mayu Frontier; the descendents of the Muslim Community of Arakan in the Mrauk-U period (1430-1784), presently living in the Mrauk-U and Kyauktaw townships; the decendents of Muslim mercenaries in Ramree Island known to the Arakanese as Kaman; and the Muslims from the Myedu area of Central Burma, left behind by the Burmese invaders in Sandoway District after the conquest of Arakan in 1784. "

至於搶地搶工，先講搶工
"Since 1879, immigration has taken place on a much larger scale, and the descendants of the slaves are resident for the most part in the Kyauktaw and Myohaung (Mrauk-U) townships. Maungdaw Township has been overrun by Chittagonian immigrants. Buthidaung is not far behind and new arrivals will be found in almost every part of the district (Smart 1957: 89). "

再講搶地
"Moreover, hunger for land was the prime motive for the migration of most of the Chittagonians. The British judicial records tell us of an increase in the first decade of the twentieth century in lawsuits of litigation for the possession of land. The Akyab District Magistrate reported in 1913 that in Buthidaung Subdivision, the Chittagonian immigrants stand to native Arakanese in the proportion of two to one, but six sevenths of the litigation for land in the court was initiated by the Chittagonians (Smart 1957: 163). "

1913年，布帝洞嘅吉大港人對本地阿拉干人，比位已經去到2：1，而吉大港人發起嘅土地訴訟係佔六分之七

點解吉大港人咁鍾意發起土地官司？因為英國當時個政策係偏向吉大港人
"The British policy was also favorable for the settlement of Bengali agricultural communities in Arakan."

最後結果係點呢，殖民當局個報告係寫，雖然佢地身處阿拉干，但大部分村落已經被穆斯林佔據，而佢地大多數都係吉大港人
"Another colonial record delivers about a striking account of the settlements of the Bengali immigrants from Chittagong District as: “Though we are in Arakan, we passed many villages occupied by Muslim settlers or descendents of the settlers, and many of them Chittagonians” "
"Indeed, during a century of colonial rule, the Chittagonian immigrants became the numerically dominant ethnic group in the Mayu Frontier."

我地仲可以用若開首府人口普查做佐證，mohamedan包含本地穆斯林同吉大港人，你可以睇到吉大港人係點樣湧入

阿拉干人係點比吉大港人反過嚟排斥呢，主要係文化上，阿拉干人唔夠刻苦耐勞(缺乏競爭力 )。

仲有點解我話羅興亞人錯過緬甸國族構建，因為佢地當時忙於喺印度發展穆斯林聯盟，而本地阿拉干人就比較熱衷緬甸民族主義活動
"During the independence movement in 1920s and 1930s, the Muslims
from the Frontier area were more interested to the development of Muslim League in India compared to the nationalist movement in Burma."

其實我睇你開post無非都只係想話羅興亞人好慘，順手屌下連登仔，我又冇話過佢地唔慘嘅，但真係唔覺緬甸需要接受佢地，不如你講下你認為羅興亞人問題應該點解決？

自己人都殺自己人啦

地球人. 爭資源呀!

第三次世界大戰好快到.

佢有份做，或緬方認為佢有份幫
郁佢。
你有咩問題，你發生咩事

好呀，做到咪做次嚟睇吓
做到你咪啱囉
冇應唔應該
呢個世界唔係講應唔應該架bor

你來先，我係主權國家，我屌你老母臭西趕你走，你有咩異議

/ 緬甸立國果陣已經無預過羅興亞人/
係啊係啊
好似香港回歸都無問過香港人一樣

/加上從來無公民身分/
緬甸獨立之後佢地有公民身分啊，係後來畀人剝奪咗
// In the 1950s, the Rohingyas were not fighting to be acknowledged as citizens, as the 1947 constitution indeed offered them access//

/ 本身緬甸立國之後一路軍政府統治咪鎮壓咗你地都唔知
無記錯果個地區係唔對外開放
到昂山上位 資訊發達少少衝出黎講野/

人地上世紀已經有爭取啦
// Although the MFA died an early death, the ideas and motives of the Rohingya organizations did not. Having emerged as a group of political enthusiasts who competed with the pragmatism of the older generation of Muslim notables, the Rohingyas were nonetheless more than a radical movement. Unlike their predecessors, who had brought to mind historical nostalgia and war memories to demonstrate their Muslim roots and prowess, the Rohingyas stepped up efforts in English-language (and less so in Burmese-language) media to inspire their movement with a set of core beliefs. By fusing their ethnic identity claims with their political goals and a record of the past, they attempted to mirror the causes of other ethnic minority groups who were looking for recognition and a state of their own within the Union.//
何況香港本土意識都係好遲先出現，都係畀大陸政府打壓
咁所以可以當無道？

// 同港獨要踢走新移民一樣
根本同住幾耐無關，係有無融合先係重點//
係啊係啊
當你以為自己係原居民嘅時候可以踢走人嘅時候，其實你都只不過係新移民
同住幾耐無關？
好啊
你不如話香港人無融入新移民嘅圈子，所以就應該畀人踢走啊

佢個人接收哂

需唔需要search 下乜叫YPG volunteer啊？

踢到你咪踢次嚟睇吓
話你知吖
其實你屋企啲曱甴早過你住入去架

咁講既話 香港咪無辦法對抗共產黨

巴打覺得Arakan呢個人口湧入嘅情況
係咪同尼泊爾人佔據錫金好類似

你而家打個電話同政府講你同恐怖組織有聯繫吖
on9仔

。。。。。乜有咩

無啊
咁又點
所以驅逐佢地出境就無問題？

勁啊
反正依家本土派都無政治權利㗎啦
所以繼續dq落去 都無問題

得個知字姐
咁閣下定必支持共黨直接接管香港

有問題呀，個問題係：你老婆就生，我姓陳，要霸氣。
你個答案呢？
你對你自己個有問題個答案呢？緬甸聯邦執笠嚟就班爛民呀？

我冇辦法阻止樓下百佳加價=\=我支持

wow so fucking edgy
當你覺得人地企響道德高地時
有無考慮過係你自己企得太低？

同埋你話口未完就又講「傷害」又講「親人」
原來閣下係個多愁善感既裙腳仔
如果我唔企道德高地的話
我理得你冚家剷啊

sorry 唔好意思
應該係閣下不反對

你就算企喺你屋企屎坑度
又有嘢俾你理到咩
關懷世界柒碌皮

// 不過如果香港人因屙尿無力而被北京政府虐待
我依然會話
抵。撚。死。//

原來香港人畀中國政府虐待係無問題嘅
感謝
bye

人係可以客觀指出事實而不受主觀情緒影響的
你搵日試吓

不反抗既人係抵死既
問題係有
Q：愛？責任？
A：屌你個閪

Wow
一個post就引咗啲
自覺世界黑暗might is right嘅edgelord出來

我話你知點解我有權話佢地無權咁做啦
因為我勁
好能勁
能言善辯
係唔係啊龜頭皮

好撚中二病 你有咩經歷可以同種族仇恨比咁巴閉

白黐仔
就係因為白黐仔們智弱能低
實際情況完全如正常人所料
趕哂落海

嘩屌你嘴見到英文字嚇一跳
見到裡柒頭名得啖笑
世界就唔黑暗一路都係咁
你覺得唔right，咁個世界實際係點？仲一日到黑吞咗精液咁 應該應該應該 咁叫
咁你自己講點lun樣先應該？用一次腦講嚟聽吓

佢地有冇錯? 冇錯 抵唔抵? 抵
霸完人土地 家陣人地要番啦又唔夠人打
明知唔夠人打又撩鳩境內其他人 撩交打 打輸怪邊個
一係就好似美洲移民嗰陣咁屠殺曬啲原居印第安人咪一了百了唔洗煩

本身嗰度係緬甸
係英國殖民嗰陣特登打壓緬甸人
將喺隔離嘅孟加拉嘅羅興亞人同埋加爾各達啲回教徒順民移過去
去到而家緬甸獨立嘅時候又話要成立哈利發國又盛
就好似你去咗人哋屋企 霸左人哋間房然後話係自己嘅
依家俾人趕仲唔係抵死
就好似土耳其屠殺亞美尼亞人同埋希臘人之後將佢哋啲地據為己有
如果唔係緬甸政府用暴力嘅話
其實緬甸做嘅嘢係冇錯個喎

[member]語言不同、宗教信仰也不同。/member]

班撚樣伊斯蘭教徒唔撚抵可憐的

終於有人冇左膠上腦
羅興亞人嘅地位其實好似以前定居成個歐洲嘅猶太人
佢地係住咗好耐 但係佢地個community係自外於當地原居民嘅community
而當國族建構大致完成 民族國家成立之後 佢地唔肯integrate 又唔肯參與佢哋國家嘅公眾事務
咪導致大屠殺呢啲悲劇發生
擺返落羅興亞人度一樣work

屌少你陣啦，9都攰
不如我哋既道德樓主定義一下
咩條件下爛民先會係抵死？

樓主又會拎返香港人又係咁喎乜乜物物
淨係識得偷換概念

就算兩者似又點
因為係香港人就盲目被劫持盲撐唔用腦咩？
發夢

嗱，你班仆街唔好趁機囉香港做例子，問香港依家唔把握融入中國既機會。
當年羅興亞人本身係殖民者，兼且犯下嚴重戰爭罪行包括種族滅族。到今日俾人打番轉頭，無得怨

由19世紀住到依家
點解唔算世居？
// In 1931, three-quarters of them had already been born in Arakan//
而且佢地移居嘅時候
現時邊境嘅概念響當時根本唔適用
// The creation of the Pakistan-Burma border produced a new reality along the Naf River, where people had been moving back and forth with few restrictions for centuries.//

你用元朗VS印度做例子唔太合適
因為兩者地理位置以及歷史牽連
根本比唔上若開邦北部VS孟加拉咁密切

如果你咁講，咪即係認同希特拉嘅行為=中咗樓主條路

猶太人無試過分裂歐洲又無主動打鳩人已經差好遠啦

根本無分別
香港一樣大部分人都係中共建國/文革嘅時候走難過來
講ancestry的話係咪又係殖民者？

一樣又係響度打工然後定居

講起戰爭罪行更加好笑
V支隊屠殺佛教徒就罪大惡極
羅興亞人畀人屠殺就抵死啊嘛
呢個point正文已經回應咗

我就唔會用猶太人同羅興亞人比較嘅
何況你話猶太人唔肯integrate
呢樣嘢完全違反事實
根本就係猶太人長時間被人排斥於社會之外
而且以德國為例
大把猶太人講德文信基督教添
最尾都係畀人送去屠殺

至於唔肯參與國家嘅公眾事務 更加搞笑

反而參加仲畀人話係jewish bolshevism

可以點解決？
依家班穆斯林係歐洲生根，人口愈黎愈多，同樣事件遲早發生。現代民族主義既國家建構，根本同穆斯林教義毫不概容。班撚屌依家好似好撚融入生活，只不過佢地知未係takeover既時候。正如以色列所講，佢地多年交手既經驗，穆斯林人係毫無誠信可言

// 無做衰野既話，點解成個國家其他地區都會冒住全世界圍屌去趕走你/
我都想知啊
點解歐美圍屌中國都好
中國一樣會侵蝕香港自治權 同埋 送新疆人去集中營
一定係香港人同埋新疆人做衰嘢

做乜你世居個標準由early modern period跳到19世紀咁彈性呀

同埋邊境寬鬆唔等於冇邊境，吉大港人同阿拉干人當時都係分開計，而且不同待遇

其實好大分別，只係你不願面對

香港原居民同1997年前舊移民，可以融合得到，其實係因為佢地長期都做岀相同嘅政治選擇
香港開埠後，香港移民接受英國，新界原居民除左新界六日戰之後都接受英國統治，之後喺每一個歷史時刻，原居民同舊移民都選擇咗英國。

由海員罷工省港大罷工二戰越戰文革六七暴動，全部都選擇企英國呢邊。當然都有少部分人有相反選擇，例如六七暴動企中國嗰邊，但呢批人自然會被歷史遺忘。

舊移民就係靠長期同原居民採取相同博奕策略，先會可以順利塑造岀新共同體，用呢個角度睇，你就可以睇得岀點解1997年後新移民難以融入

相反你睇羅興亞人，英殖期間做殖民者，阿拉干人做被殖民者。二戰羅興亞人親英，緬甸人親日。緬甸人開展緬甸民族主義活動，羅興亞人參與伊斯蘭聯盟，要求英國人協助建立伊斯蘭國家，尋求加入東巴基斯坦。
大佬，你同人地完全冇相同之處，你根本唔屬緬甸共同體，你仲要十九世紀先嚟，連玩「自古以來」都唔得。

八十年代人地共同體已經塑造完。你將自己同緬甸人切割得咁開，勢成水火咁，你又點可以輸打贏要，遊戲結束開始計分，見到緬甸強羅興亞弱，就話哎喲其實我都係緬甸公民，點解你唔接納我

我只可以話而家嘅羅興亞人只可以怪自己祖先，你只要錯少一樣野，你處境都唔會衰得過馬拉華人印尼華僑泰緬孤軍。